% !TeX root = ../../main.tex
\subsection{can と be able to}
\begin{definitionbox}{\textbf{可能を表す助動詞}}
    \textbf{can} = \fitblankbf[]{be} \fitblankbf[]{able} \fitblankbf[]{to} + \fitblankbf[]{動詞の原形}
    \qquad 「〜\fitblankbf[]{することができる}」
\end{definitionbox}

\subsection{can の過去形}
    can の過去形は\fitblankbf[]{could}である。また、will と can は似ているため、まとめて覚えよう。

    \begin{techniquebox}{\textbf{will と can の対応}}
        \begin{itemize}
            \item \makebox[28em][l]{\fitblankbf[]{will} = be going to + 動詞の原形}%
                $\Longrightarrow$ \fitblankbf[]{would}
            \item \makebox[28em][l]{\fitblankbf[]{can} = be able to + 動詞の原形}%
                $\Longrightarrow$ \fitblankbf[]{could}
        \end{itemize}
    \end{techniquebox}
    \vspace{0.5em}

    ※上記の be とは\fitblankbf[]{be 動詞}という意味であるので、主語の\fitblankbf[]{単複}や\fitblankbf[]{時制}によって\\
    \qquad \fitblankbf[]{適する形}に変化させなければならない。

\subsection{助動詞 may}

\begin{definitionbox}{\textbf{可能を表す助動詞}}
    \textbf{may} \qquad 「〜 \fitblankbf[]{かもしれない} (\fitblankbf[]{推定})、\quad
    \fitblankbf[]{してもよい} (\fitblankbf[]{許可})」
\end{definitionbox}
\vspace{0.5em}

    May I ～？ 「～ \fitblankbf[]{していいですか} ？」

\subsection{may の過去形}
    may の過去形は\fitblankbf[]{might}である。
\vspace{1em}

\subsection{練習問題}
    \begin{enumerate}
        \item He could run ten kilometers when he was young.
        \dialogueblank{彼は若いころ10キロ走ることができた。}
        \vspace{0.5em}
        \item It may rain this afternoon.
        \dialogueblank{今日の午後は雨が降るかもしれない。}
        \vspace{0.5em}
        \item あなたのペンを使ってもいいですか。
        \dialogueblank{May I use your pen?}
        \vspace{0.5em}
        \item すぐに英語を上手に話せるようになるでしょう。
        \dialogueblank{You will be able to speak English well soon.}
        \vspace{0.5em}
    \end{enumerate}

\newpage
