\subsection{方程式の利用の問題について}
方程式の利用の問題パターンはせいぜい、 \fitblankbf[5パターン]{} 程度である。
それは、

\begin{enumerate}
    \item \fitblankbf[個数と代金]{} の問題
    \item \fitblankbf[速さ・時間・距離]{} の問題
    \item \fitblankbf[割合]{} の問題
    \item \fitblankbf[過不足]{} の問題
    \item \fitblankbf[整数・桁数]{} の問題
\end{enumerate}

ここで、それぞれの問題について深掘りする前に、前提となる考え方を共有しておこう。

\begin{techniquebox}[tech:01]{\textbf{方程式は「\textbf{天秤}」というイメージを持とう！}}
    例えば、1 + 1 = 2 という式があったときに、（途中式）=（答え）というように、
    左から右の一方通行をイメージしていないだろうか。

    しかし、「=」という記号は数学的に、\textbf{左辺にある数量}と\textbf{右辺にある数量}
    とが見た目は違えど、中身が\textbf{等しい}という意味を持つ。

    したがって、方程式は「\textbf{天秤}」というイメージを持ち、重い方から少し取ってバランスを取ったり、
    軽い方に少し足してバランスを取ったりするという考え方を持つことで立式しやすくなる。
\end{techniquebox}
\newpage

\subsection{個数と代金の問題について}

\begin{techniquebox}[tech:02]{\textbf{個数と代金の問題}}
    \textbf{（単価）$\times$（個数）= \fitblankbf[代金]{}} という考え方を使う!
\end{techniquebox}

    基本は、Technique \ref{tech:02} の考え方を使って、

    \[\textbf{(代金の合計) = (代金の合計)}\]

    という式を立てる。または、連立方程式を立てるときは、

    \[\textbf{(個数の合計) = (個数の合計)}\]

    という式を立てることも多い。

\subsection{速さ・時間・距離の問題について}

    基本は、道のり・速さ・時間の関係の考え方を使って、

    \[\textbf{(道のりの合計) = (道のりの合計)}\]

    や

    \[\textbf{(かかった時間の合計) = (かかった時間の合計)}\]

    という式を立てる。特に、速さ・時間・距離の問題のうち、代表的なものに
    \uwave{「追いつく」問題}がある。

    \begin{techniquebox}[tech:03]{\textbf{「追いつく」問題}}
        \textbf{(Aが進んだ道のり) = (Bが進んだ道のり)} という考え方を使う!
    \end{techniquebox}

    Technique \ref{tech:03} を応用した、\uwave{「池の周りをまわる問題」}もある。

\subsection{割合の問題について}


\subsection{過不足の問題について}

\subsection{整数・桁数の問題について}
