% !TeX root = ../../main.tex
\subsection{must と have to}
    \fitblankbf[]{must} $\approx$ \fitblankbfshort{have}\fitblankbfshort{to} 『 ～ しなければならない 』

    \fitblankbf[]{must} を否定すると must not ( musn't )、\fitblankbf[]{have to} を否定すると\fitblankbfshort{don't}\fitblankbfshort{have}\fitblankbfshort{to}となる。

    ※ \fitblankbf[]{have} は\fitblankbf[]{一般動詞}であるので、否定には\fitblankbf[]{don't}を使う。ただし、主語の人称、単複、時制によっては
    \fitblankbf[]{doesn't}や\fitblankbf[]{didn't}を使わなければならないので注意する。

    \begin{enumerate}
        \item You must finish your homework today.
        \dialogueblank{あなたは今日宿題を終えなければならない。}
        \vspace{0.5em}
        \item I have to get up early tomorrow.
        \dialogueblank{私は明日早く起きなければならない。}
        \vspace{0.5em}
        \item She doesn't have to come to school on Sunday.
        \dialogueblank{彼女は日曜日に学校に来る必要はない。}
    \end{enumerate}

\subsection{should}
    \fitblankbf[]{should} 『 ～ すべきである 』

    ※厳密な書き換えではないが、不定詞\fitblankbf[]{to} ＋ 動詞の原形の形容詞的用法で書き換えることもできる。

    \begin{enumerate}
        \item You should eat more vegetables.
        \dialogueblank{あなたはもっと野菜を食べるべきだ。}
        \vspace{0.5em}
        \item We should study harder for the test.
        \dialogueblank{私たちはテストのためにもっと一生懸命勉強すべきだ。}
    \end{enumerate}

\subsection{must のその他の意味}
    \fitblankbf[]{must} 特有の意味として『 ～しなければならない』の他に\fitblankbf[]{断定}を表す『 ～に ちがいない 』
    という意味がある。加えて、 \fitblankbf[]{must not} は\fitblankbf[]{禁止}を表し、『 ～ してはいけない 』という意味になり、
    命令文で書き換えることができる。 don't have to + 動詞の原形は『 ～ する必要はない 』である。

    \begin{enumerate}
        \item He must be tired.
        \dialogueblank{彼は疲れているにちがいない。}
        \vspace{0.5em}
        \item You must not run in the hallway.
        \dialogueblank{廊下を走ってはいけない。}
        \vspace{0.5em}
        \item You don't have to bring your textbook today.
        \dialogueblank{今日は教科書を持ってくる必要はない。}
    \end{enumerate}

\newpage
