% !TeX root = ../main.tex
\enlargethispage{2.5\baselineskip}
\section{数学における一般化と帰納法,演繹法}

これらは,数学を学習していく上で元来,非常に重要な概念である.数学を学習する意味や意義に通ずる根幹の部分である.

まずは,それらの言葉の意味について確認しておこう.

\begin{definitionbox}{\textbf{一般化}}
  ある条件や状況の下に成り立つ定理を,その条件を緩めたり,状況を広げたところで成り立つことを示すことを,
  もとの定理を \textbf{一般化する} あるいは,\textbf{拡張する} という.
\end{definitionbox}

\begin{definitionbox}{\textbf{帰納法}}
  複数の具体的な事例や事実を集めて共通点を見つけ出し,そこから一般的な法則や結論を導き出す論理的推論の方法を \textbf{帰納法} という.
\end{definitionbox}

\begin{definitionbox}{\textbf{演繹法}}
  前提された命題から論理上の規則だけに従って結論を導き出す方法のことを \textbf{演繹法} という.
\end{definitionbox}

では,数学という学問はこれらをどのように使っているのだろうか？実は,私たちが学ぶ「数学」の歴史そのものが,\textbf{徹底された一般化の歴史} である.

数学者たちは,まず具体的な事例や実験から共通点を見つけ出し,一般的な法則を推論した.つまり,最初は \textbf{帰納法} を使って未知の法則の「匂い」を嗅ぎ取ったのである.
しかし,それだけでは数学としては不十分である.見つけ出した法則を普遍的なルール（\textbf{公理}$^{*}$ や \textbf{定理}$^{**}$）として定式化し,
最後は \textbf{演繹法} の論理によって「絶対に正しい」と証明を与えることで,数学の真理としてきたのである.

例えば,「文字を含む式を証明しなさい」という問題において,特定の数字をいくつか代入して「成り立っているからOK」とはしない.
いくつか試して確かめるのは出発点（帰納）に過ぎず,数学の答案としては認められないのだ.

なぜなら,
\[\text{数学は,} \textbf{演繹法によって論理が展開されている学問}\text{だからである.}\]

DREAMS COME TRUE の「何度でも」には 『1000000回だめでへとへとになっても 1000001回目は何か変わるかもしれない』とあるが,
何か変わってしまった瞬間に一般性は失われるため,作詞者は数学者でないことが間接的に証明されたことになる.

\begin{center}
  \textbf{魚を与えれば,1日生きていける.}

  \textbf{釣りの仕方を教えれば,一生生きていける.}
\end{center}

この言葉になぞられえるのであれば,私が教えたいことは「釣りの仕方」,1問が解ける「\textbf{公式}」ではなく,
あらゆる問題に適用できる「\textbf{考え方}」である.

私が授業中に口酸っぱく「なんで？」「どうやって考えたの？」「何がわからないの？」と聞くのは,まさにこのことが背景にあるからである.

\vspace{0.35em}
\noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}

\vspace{0.2em}
\noindent
$^{*}$ ユークリッドの『原論』において,「出発点となる明らかと思われる事実」を公理として定めた\\
$^{**}$ 真であることが確かめられた数学的な言明のこと\\
$^{***}$ 数学的な言明ないしは文章のこと

\newpage
