% !TeX root = review-main.tex

\begin{center}
{\Large\textbf{第4回 復習テスト}}
\end{center}

\vspace{0.2em}
\begin{flushright}
氏名：\underline{\hspace{14em}}
\end{flushright}

\vspace{0.3em}
\noindent 以下の問題は、配布テキストに沿って解答すること。(10 $\times$ 10点)

\vspace{0.5em}

\noindent\textbf{【問1】} 次の単語を比較級にしなさい。

tall, interesting, many
\testblank[taller, more interesting, more]{0.92\linewidth}
\testqsep

\noindent\textbf{【問2】} 次の単語を最上級にしなさい。

happy, difficult, bad
\testblank[happiest, most difficult, worst]{0.92\linewidth}
\testqsep

\noindent\textbf{【問3】} 次の英文を和訳しなさい。

「She is taller than her brother.」
\testblank[彼女は兄より背が高い。]{0.92\linewidth}
\testqsep

\noindent\textbf{【問4】} 次の日本語を英文にしなさい。

「このケーキはあのケーキよりおいしい。」
\testblank[This cake is more delicious than that cake.]{0.92\linewidth}
\testqsep

\noindent\textbf{【問5】} 次の英文を和訳しなさい。

「He is one of the most famous singers in Japan.」
\testblank[彼は日本で最も有名な歌手の1人だ。]{0.92\linewidth}
\testqsep

\noindent\textbf{【問6】} 次の日本語を英文にしなさい。

「彼女は私たちのクラスで2番目に背が高い。」
\testblank[She is the second tallest in our class.]{0.92\linewidth}
\testqsep

\noindent\textbf{【問7】} 次の日本語を英文にしなさい。

「東京は札幌の2倍大きい。」
\testblank[Tokyo is twice as large as Sapporo.]{0.92\linewidth}
\testqsep

\noindent\textbf{【問8】} 次の英文を和訳しなさい。

「This room is not as large as that one.」
\testblank[この部屋はあの部屋ほど広くない。]{0.92\linewidth}
\testqsep

\noindent\textbf{【問9】} 次の日本語を英文にしなさい。

「2人のうち、彼のほうが若い。」
\testblank[He is the younger of the two.]{0.92\linewidth}
\testqsep

\noindent\textbf{【問10】} 次の日本語を英文にしなさい。

「できるだけ大きな声で話してください。」
\testblank[Please speak as loudly as you can.]{0.92\linewidth}
\testqsep

\begin{flushright}
\textbf{得点} \underline{\hspace{8em}} ／ 100点
\end{flushright}
