% !TeX root = ../../main.tex
\subsection{北海道公立高校入試のリスニングについて}
    リスニングは北海道公立高校入試において、試験の初めに約\fitblank[]{11〜12}分間で行われる。
    また、毎年、配点は\fitblank[]{35}点満点である。問題は、問1から問4まである。

    \uwave{\textbf{問1}}は3題あり、3題とも短い対話が読まれ、それぞれについて質問がある。
    その質問の答えとして適当なものを絵を見て選ぶ問題である。英文は\fitblank[]{1回のみ}読まれる。

    \uwave{\textbf{問2}}は4題あり、問題要旨に示された場面における会話文が読まれる。
    会話文の最後に\fitblank[]{チャイム音}が鳴り、その後に入る言葉として
    適当なものを選ぶ問題である。英文は\fitblank[]{1回のみ}読まれる。

    \uwave{\textbf{問3}}は\fitblank[]{少し長い英文}が一度に読まれ、その後、
    問題用紙にあるNo.1からNo.3までの質問の答えとして適当なものを選ぶ問題である。英文は2回読まれる。

    \uwave{\textbf{問4}}は\fitblank[]{少し長い英文}が一度に読まれ、その後、
    問題用紙に示された条件にしたがって、\fitblankbf[]{空欄を補充する}問題である。
    英文は2回読まれる。問題は3題あり、最後の問題は1文の\fitblankbf[]{自由英作文}を求められる。

\subsection{北海道公立高校入試のリスニングにおける一般的な対策}
    毎年、配点も問題構成も変わらない。仮に変わったとしても、全員が同じ問題を解くことになり、
    それを予想できた人間はいないはずであるから、次に示す対策をしない理由はない。

    \begin{enumerate}
        \item \fitblankbf[]{問題構成}をしっかりと理解する。
        \item 聞き取れなかった、わからなかった問題は\fitblankbf[]{諦めて}次の問題に進む。
        \item 問2から問3にいくタイミング及び問3から問4にいくタイミングで
        \fitblankbf[]{次の問題の設問}を読んでおく。
    \end{enumerate}

\subsection{リスニングにおける一般的な対策}
    まず、大前提として、リスニング問題は\uwave{すべての英文を完璧に聞き取らなくても解答することができる}
    ということが特徴の一つである。リーディングやライティングと違い、\uwave{会話の流れ}や
    \uwave{重要なキーワード}を押さえることができれば答えを導ける問題が多いため、必ずしもすべてを事細かに聞き取る必要はない。
    しかし、基本文法や英単語の知識がきちんと身についていなければ、聞き取れたとしてもその意味がわからず、
    正解を導くことができない。したがって、基本的な文法項目や英単語の知識は日々の学習の中で構築しておく必要がある。

    特に、リスニングテストを受ける上で必ず押さえておきたいポイントを次にまとめる。
\newpage

    \begin{techniquebox}{疑問詞を死ぬ気で聞き取ろう!}
        疑問詞は、\textbf{質問の答えを導くための重要なキーワード}である。
    \end{techniquebox}
\vspace{1em}

    英語の問題文を聞き取って解答する問題や、あらかじめ質問される内容が英語で記載されている問題など、
    \uwave{何を聞かれているのか}を自分で判断する必要がある出題が頻出である。
    したがって、疑問詞や疑問文をきちんと理解しておくことは、正しい解答を導くために必要不可欠である。
    また、疑問文に対する適切な返答を選ぶ問題もよく出題されるため、\fitblankbf[]{答え方}までセット
    で覚えておくことが大切である。
\vspace{1em}

    \begin{techniquebox}{特定の場面における日常会話をおさえよう!}
        日常会話のうちでも、\textbf{道案内}、\textbf{電話}、\textbf{お店での注文}は特に気を付けること。
    \end{techniquebox}
\vspace{1em}
リスニング問題では、場面設定に基づいた会話表現が設問の内容に関わることがしばしばある。

    なぜ、これらを特別に気をつけないといけないかというと、日々の文法学習では
    なかなか触れられない\fitblankbf[]{決まりきった表現}や
    \fitblankbf[]{慣用的な表現}が求められるからである。

    \begin{itemize}
        \item （道案内で）札幌駅までの行き方を教えていただけますか？
        \dialogueblank{Could you tell me how to get to Sapporo Station?}
        \item （電話口で）メアリーに代わっていただけますか？
        \dialogueblank{May I speak to Mary?}
        \item （電話口で）すみませんが、彼女は席を外しています。
        \dialogueblank{Sorry, she is out.}
        \item （お店で）いらっしゃいませ
        \dialogueblank{May I help you?}
        \item （お店で）何をご注文でしょうか？
        \dialogueblank{What would you like to order?}
        \item （お店で）いいえ、結構です。
        \dialogueblank{No, thank you.}
    \end{itemize}
\vspace{1em}

\begin{techniquebox}{先に質問を読んで答えを予測しよう!}
    先に質問文を読んでおくことで、その質問の\textbf{答えを予測}することができる。
\end{techniquebox}
\vspace{1em}

\newpage
