% !TeX root = ../../main.tex
\subsection{作図について}
    作図はそもそも次の\fitblank[3]{}種類しかない。それを、問題の意図に合わせて適切に選択し、組み合わせることで、様々な問題を解くことができる。

    \begin{definitionbox}{\textbf{作図の種類}}
        \label{def:作図の種類}
        \begin{enumerate}
            \item \fitblankbf[垂直二等分線]{6}
            \item \fitblankbf[角の二等分線]{6}
            \item \fitblankbf[垂線]{6}
        \end{enumerate}
    \end{definitionbox}
\vspace{1em}

    次に、それぞれの作図の仕方を確認する前に、\textbf{線}とは何か。その正体を明かしておこう。

    それは、\fitblankbf[条件を満たす点の集合]{}、すなわち\textbf{軌跡$^{*}$}である。

    それを踏まえた上で、Definition\ref{def:作図の種類}の作図におけるそれぞれの\textbf{線}の意味を確認しておこう。

\vspace{1em}
    \begin{theorembox}{\textbf{垂直二等分線の意味}}
        \label{thm:垂直二等分線の意味}
        垂直二等分線は、\fitblankbf[2点間の距離が等しい]{}点の集合である。
    \end{theorembox}

    \begin{example}[【例題 1】]
        下の図において，線分 $\mathrm{AB}$ の\textbf{垂直二等分線}を作図しなさい。
    \end{example}

    \begin{proof}\mbox{}\\
        \\
        \begin{center}
            \begin{tikzpicture}[scale=1.1]
                \coordinate (A) at (0,0);
                \coordinate (B) at (6,0);
                \fill (A) circle (2pt) node[below left] {$\mathrm{A}$};
                \fill (B) circle (2pt) node[below right] {$\mathrm{B}$};
                \draw[thick] (A) -- (B);
            \end{tikzpicture}
        \end{center}
    \end{proof}
\newpage

    \begin{theorembox}{\textbf{角の二等分線の意味}}
        \label{thm:角の二等分線の意味}
        角の二等分線は、\fitblankbf[2辺間の距離が等しい]{}点の集合である。
    \end{theorembox}

    \begin{example}[【例題 2】]
        下の図において，$\angle\mathrm{AOB}$ の\textbf{角の二等分線}を作図しなさい。
    \end{example}

    \begin{proof}\mbox{}\\
        \\
        \begin{center}
            \begin{tikzpicture}[scale=1.1]
                \coordinate (O) at (0,0);
                \coordinate (A) at (5,0);
                \coordinate (B) at (2.2,3.8);
                \fill (O) circle (2pt) node[below left] {$\mathrm{O}$};
                \fill (A) circle (2pt) node[below right] {$\mathrm{A}$};
                \fill (B) circle (2pt) node[above left] {$\mathrm{B}$};
                \draw[thick] (O) -- (A);
                \draw[thick] (O) -- (B);
            \end{tikzpicture}
        \end{center}
    \end{proof}

\vspace{1em}
    \begin{theorembox}{\textbf{垂線の意味}}
        \label{thm:垂線の意味}
        垂線は、任意の点から直線への\fitblankbf[最短距離]{}の点の集合である。
    \end{theorembox}

    \begin{example}[【例題 3】]
        下の図において，点 $\mathrm{P}$ を通り，直線 $\mathrm{l}$ に\textbf{垂直}な直線を作図しなさい。
    \end{example}

    \begin{proof}\mbox{}\\
        \\
        \begin{center}
            \begin{tikzpicture}[scale=1.1]
                \draw[thick] (0,0) -- (6.5,0) node[right] {$\mathrm{l}$};
                \fill (3.5,2.2) circle (2pt) node[above] {$\mathrm{P}$};
            \end{tikzpicture}
        \end{center}
    \end{proof}

\newpage
